---
title: 'Membuka Folder Di Termux Pada Acode via Ftp Panduan Langkah Langkah'
date: 2023-11-17T00:45:56Z
description: "Artikel ini akan membahas cara menghubungkan keduanya melalui FTP untuk memungkinkan Acode menjelajahi folder dan file di Termux"
categories:
  - "Pemrograman"
tags:
  - "acode"
  - "termux"
  - "ftp"
---

Pendahuluan: Dalam dunia pemrograman Android, kita memerlukan dua perangkat aplikasi kunci: Acode dan Termux. Artikel ini akan membahas cara menghubungkan keduanya melalui FTP untuk memungkinkan Acode menjelajahi folder dan file di Termux. Acode adalah kode editor Android yang hebat dengan fitur syntax-highlighting, sementara Termux adalah terminal emulator untuk Android yang memungkinkan eksekusi program-program Linux. Panduan ini akan membimbing Anda melalui langkah-langkahnya.

Langkah-langkah Menghubungkan Acode dengan Termux melalui FTP:

Langkah 1: Install Busybox di Termux

Busybox adalah program yang menggabungkan berbagai program Unix, termasuk FTP. Jalankan perintah berikut di Termux:


```
pkg install busybox
```
Langkah 2: Buat Folder Projects di Termux

Buat folder "projects" untuk menyimpan proyek-proyek Anda:


```
mkdir projects
```
Langkah 3: Buat Link di Termux

Buat link ke Busybox di direktori bin Termux:

```
ln -s busybox $PREFIX/bin/tcpsvd
ln -s busybox $PREFIX/bin/ftpd
```
Selesai! Jalankan perintah berikut untuk menjalankan FTP server di Termux:
```
tcpsvd -vE 0.0.0.0 1024 ftpd -w $HOME/projects
```
Sekarang, buka Acode dan hubungkan ke Termux melalui FTP. Panduan lengkap dapat Anda temukan di tuxsekai.com.

![Ftp acode](https://res.cloudinary.com/djuyt5yew/image/upload/v1692024095/Screenshot_20230814-203659_Acode_yimpu7.png)

Dengan mengikuti langkah-langkah ini, Anda dapat dengan mudah mengintegrasikan Acode dengan Termux dan memulai pengembangan proyek Android Anda. Selamat mencoba!